8.10搜報館 警擅翻《壹週刊》新聞材料 內容或涉監督當權者 學者：有利益衝突

節錄

8.10搜報館 警擅翻《壹週刊》新聞材料
內容或涉監督當權者 學者：有利益衝突

【本報訊】警方上周一以涉嫌觸犯港版國安法為由拘捕壹傳媒創辦人黎智英，並大規模搜查蘋果日報大樓，國家安全處高級警司李桂華曾表示，不會搜查有新聞材料的採訪部，不過有片段力證警方說謊，警方不但多次翻閱《蘋果日報》記者筆記和文件，最新證據亦顯示，有警員翻閱《壹週刊》編採部文件和資料。有立法會議員狠批警方濫權，新聞系的學者更指，新聞材料或涉及監督當權者資料，警方翻閱有關資料涉及利益衝突。

相關新聞：阻如廁食飯 員工轟剝奪人權

警方上周一大舉搜查蘋果大樓時，從本報直播所見，警員曾多次翻閱《蘋果日報》記者辦公桌上的筆記及文件，。。。。。。。。

■警員上周一搜查《壹週刊》編採部門期間，曾到社長黃麗裳座位，並拍攝員工職銜名牌。《壹週刊》片段截圖

拍攝員工座位名牌

《壹週刊》社長黃麗裳指，警方當日搜查觸及《壹週刊》編採部門，「佢有去過財經組、亦都去過剪片嗰度，亦都去過我個位」。。。。。。。。。。

相關新聞：7-11買《蘋果》收據變《東方》

曾任職記者的立法會議員毛孟靜指，警方手令範圍不涉及新聞材料，警員到《蘋果日報》、《壹週刊》編採部門翻閱文件、記事簿，明顯是濫權。。。。。。。。。。。

浸會大學新聞系高級講師呂秉權指，新聞材料往往涉及敏感資料，例如是監督當權者的資料，亦可能是記者的消息來源，今次事件攸關公眾利益，「你（傳媒）去監督當權者，但當權者去搞你資料，呢個佢哋有利益衝突」。

譚惠珠：無損言論自由

■《壹週刊》娛樂組編輯的記事簿遭警員揭開查看。

但政制及內地事務局長曾國衞。。。。。。。。。

對於美國、日本對黎智英被。。。。。。。。。

基本法委員會副主任譚惠珠出席同一節目。。。。。。。。